王菲啲歌真係好好聽

眉目裡似哭不似哭

聽開韓椊亮啲歌

唔係土生土長仲唱得勁過全部香港人

俳佪在似苦又甜之間

自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處

頭先都係聽緊呢首

以前就係

不過近年gem同靚穎超越左佢

2個唱功都癲既

呢期鐘意聽 色盲 同暗湧
雖然佢係大陸人
但當年肯唱廣東歌 而家跟本唔會有。

來又如風 離又如風

婚前昏後

尾班車有個live version好正
可惜得半首

色盲 loop 左兩日

情像雨點 似斷難斷
愈是去想 更是凌亂

償還過 才如願 要是未曾償清這心願

剪影的你輪廓太好看
凝住眼淚才敢細看

pish
又loop緊王菲d歌

今天且忍心一聲再會
不須傷心風中依偎

51歲了

夢中人 一刻中抱緊 ～～～～～
聽完呢首好難唔記起佢喺重慶森林入邊跳舞個樣.....

真的要多得他 去使我懂得 每一個故事結尾 無非別離 總是別離

你是一封信 我是郵差
最後一雙腳 惹盡塵埃
忙著去護送 來不及拆開
裡面完美的世界

仍靜侯著你說我別錯用神，甚麼我都有預感
聽咗暗湧幾年了

最鍾意迷魂記

然後睜不開兩眼 看命運光臨 然後天空又再湧起密雲

我都好鍾意暗湧

呢個鐘數聽冷戰 咩回憶都返哂來

怕什麼 怕被迷魂

eyes on me

加埋林夕同潘源良啲詞

你似季候風 抵擋計劃全也無用

情難自禁 我卻其實屬於 極度容易受傷的女人

不要 不要 不要

彼岸花，秒

為何仍然撩動我 讓欲念又再賒

呢排係咁loop晒執迷不悔2個版本

償還過 才如願 要是未曾償清這心願
星不會轉 謊不會穿
因此太稀罕繼續相戀

償還過 才情願 閉著目承認故事看完
甚麼都不算甚麼 即使你離得多遠
也不好抱怨

五步曲
都係佢自己作

其實佢當年點學廣東話
點解可以無口音咁勁
細個唔知佢係北京人
以為香港人黎

聽說當年她只是看電視學粵語的。

搜索腦裡 未完的齟齬
對著空氣 還擊著你的問題
推辭每次 真實的相聚
困著自己 渴望著你的消息
沾沾自喜 拒絕的魅力
不著痕跡 享受著與你的距離
也許喜歡懷念你 多於看見你
我也許喜歡想像你 多於得到你

佢有口音的，但唔太明顯

開心的東西要專心記起

Summer of love
執迷不悔
享受
一半
我想
無題
中間人
非常夏日
如風
可否抱緊我
季候風
討好自己
為非作歹

其實有3個

唯一鍾意既女歌手

細個剩係覺得佢講野既音調幾特別
但係唔覺咬字有問題

佢d尾音收果下，雖然對比其他北方歌手算好好

但我不過，是人非夢。總有些真笑亦有真痛

長大

係

成日話林夕有幾個契仔契女

王菲計10分

單春支共嬅都最多係3,4分

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

唔係囉 王菲問過林夕點解作比人瑞啲詞好過比佢個啲

一分鐘抱緊

反而唔明佢點申請居港權?

有冇人識千歲情人首動心
係佢包辦作曲填詞
不過唔知係咪真
有咁既水準
好少會一曲即完

告訴我告訴我告訴我該不該恨～

無線好少用國語歌做主題曲

如果有咁既作曲填詞才華
應該有一個其他作品睇出成長過程
亦唔可能一曲就唔繼續
我幾懷疑其實係咪真
陳松齡首憶, 又係咁離奇

佢有作㗎
浮躁隻碟好多都佢自己作

約定

屌你講起呢首
諗起細個係咁loop錄音帶
我都好鍾意呢首

佢有填詞, 雖然作品唔多
我認為全要原因係因為佢覺得文字難以表達佢既心情, 所以咁少產量

不眠飛行 堆暗喻
林夕走得太前

產量係一個問題
奇怪既係冇一個作曲成長過程
就算beyond 個啲地下年代都有好多垃圾作品
但垃圾作品正係成長既痕跡

gem 聲底勁王菲好多

點睇呢首奶共歌？

印象中佢係紅（紅黃藍個紅），當年要係香港發展，緊係逼住學廣東話，但佢應該都試過俾香港娛樂圈逼害過，尤其佢性格獨特，所以佢好似講過好討厭香港（娛樂圈），所以最後佢離開左，當佢純粹音樂人，欣賞佢唱歌就好了。

Btw夢中人好似係有英文原曲，原唱都係王菲個唱法，其實王菲同王傑都受到外國影響好大先有咁成功

穿透max左

聽講佢阿爸係香港經濟投資所以成家人移民黎
佢仲有嗰阿哥但完全唔知有呢嗰人既存在
佢成家人應該都好低調

紅底係佢既家庭背景
但佢本身係一個想獨善其身既身人黎
出路既歌詞都講得好清楚

呢套野播嗰時紅未

或世事通通不過是場夢

個時邊有投資移民計劃比支那人